如氦氣球飄起觸到鐵路電纜，會引致電力短路，可能會引起小火，導致電力供應系統「跳掣」，引發交通大災難

如果有運狗車出事會點，千祈唔好！

無錯！金屬氣球會令到港鐵癱瘓
千祈唔好

金屬氣球熱賣搭港鐵記住唔好帶

柴灣站今早有金屬氣球闖入路軌電範圍，令列車服務輕微受阻。其實過往每逢有年宵市場，氫氣球都成為熱賣貨品，不少市民會攜帶乘港鐵，前年1月長沙灣至美孚段的架空電纜供電系統安全裝置啟動，事後在列車車頂發現金屬氣球殘餘物，疑與事件有關。

理工大學機械工程學系工程師盧覺強稱，若果金屬氣球升上令兩條電纜接上，引致電力短路，有機會發生小火或小爆炸，令安全裝置啟動，影響列車服務。

大家帶金屬氣球千祈唔好入狗鐵